% --- Illustrationen

\section{Illustrationen}
\label{app:illustrationen}


\subsection{Custom App: Netzwerk \& Node}
\label{app:networksim}

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphicsKeepAspectRatio{Network-Sim-network.png}{0.6}
\caption[Netzwerk Simulation]{Netzwerk Simulation mehrerer Nodes}
\label{fig:networksim-network}
\end{figure}

\vspace{0.8cm}

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphicsKeepAspectRatio{Network-Sim-redmine.png}{0.6}
\caption{Redmine Node Features}
\label{fig:networksim-redmine}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
\subsection{Distribution}
\label{app:distribution}
\centering
\includegraphicsKeepAspectRatio{team-dev-interaktion.pdf}{0.8}
\caption{Team und Entwickler Interaktion}
\label{fig:teamdev}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
\subsection{Kosten und Nutzen}
\label{app:kostenundnutzen}
\centering
\includegraphicsKeepAspectRatio{Graph-Zeitersparnis-Abnahme.png}{0.5}
\caption[Installationsaufwand]{Installationsaufwand wird eingespart
        entsprechend der Größe des Teams}
\label{fig:amortisation}
\end{figure}

\clearpage

\begin{figure}[!h]
\centering
\begin{align}\label{eqn:azubikosten}
\frac{\eur{424}\mbox{/Monat}}{20 \mbox{Tage/Monat}} &= \eur{21,20} \mbox{/Tag}\\
\frac{\eur{21,20}\mbox{/Tag}}{8 \mbox{h/Tag}} &= \eur{2,65} \mbox{/h}\\
\eur{2,64} \mbox{/h} \cdot 70 h &= \eur{185,50}
\end{align}
\caption{Kostenberechnung für den Auszubildenden}
\end{figure}

\begin{tabelle}
\input{tables/Kostenaufstellung}
\caption{Kostenaufstellung}
\label{tab:Kostenaufstellung}
\end{tabelle}

\begin{tabelle}
\input{tables/ZeitplanungKurzDW}
\caption{Zeitplanung}
\label{tab:zeitplanung}
\end{tabelle}

% --- Projekt-API

\clearpage
\section{Projekt-API}
\label{app:projectapi}

\subsection{Beschreibung der Projekt-API}
\label{app:projectapi-desc}
\input{appendix.d/projectapi-desc}
\subsection{Implementation der Projekt-API}
\label{app:projectapi-impl}
\lstinputlisting[
        language=pd-make,
        label=lst:projectapi-make,
        caption={Projekt-API: Implementation per Make}
    ]{listings/Makefile}

\subsection{Nutzung der Projekt-API}
\label{app:projectapi-usage}

In \autoref{lst:projectapi-usage} sieht man wie Tastaturkürzel für Befehle
der Projekt-API angelegt werden.  Die Buchstaben \Code{S} und \Code{C} stehen
hier für Shift und Control.

\lstinputlisting[
        language=pd-vim,
        label=lst:projectapi-usage,
        caption={Projekt-API: Nutzung in Vim}
    ]{listings/projectapi-usage.vim}

\clearpage
\subsection{UML Beispiel der Projekt-API}
\label{app:projectapi-uml}

In \autoref{fig:projectapi-uml} sieht man ein UML Klassendiagramm in dem
exemplarisch eine Nutzung beschrieben wird, die auch automatisch die Zeit misst
die man in dem Projekt verbringt.

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphicsKeepAspectRatio{project-API.png}{1}
\caption{Beispielnutzung der Projekt-API}
\label{fig:projectapi-uml}
\end{figure}


\clearpage

% --- Docker setup

\section{Docker Setup}

\subsection{Dockerfile für Redmine}
\label{app:dockerfile}
\lstinputlisting[
        language=pd-dockerfile,
        label=lst:dockerfile,
        caption={[Dockerfile]Dockerfile (Syntax: custom, Shell-like)}
    ]{listings/Dockerfile}

\clearpage
\subsection{docker-compose.yml für die Netzwerksimulation}
\label{app:dockercompose}
\lstinputlisting[
        language=pd-yaml,
        label=lst:dockercompose,
        caption={[docker-compose.yml]docker-compose.yml (Syntax: YAML)}
    ]{listings/docker-compose.yml}

\clearpage
\subsection{Entrypoint: abgestimmtes Hochfahren}
\label{app:entrypoint}
\lstinputlisting[
        language=pd-bash,
        label=lst:dockerentrypoint,
        caption={[entrypoint.sh]entrypoint.sh (Syntax: Bash)}
    ]{listings/entrypoint.sh}

% --- Quellcode Snippets

\clearpage
\section{Entwickler-Werkzeuge}

\subsection{Entwicklungswerkzeuge im Gemfile}
\label{app:gemfile}
\lstinputlisting[
        language=pd-gemfile,
        label=lst:gemfile,
        caption={[Gemfile]Gemfile (Syntax: Ruby)}
    ]{listings/Gemfile}

\subsection{Coverage Support}
\label{app:coveragesupport}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphicsKeepAspectRatio{coverage-support.png}{1}
\caption[Coverage Support]{Coverage Support (Syntax: Ruby)}
\label{fig:coveragesupport}
\end{figure}

% --- Smoke Test

\clearpage
\section{Smoke Test Ablauf}
\label{app:smoketest}
\input{appendix.d/smoketest}

% --- Zeitplanung

\clearpage
\section{Detaillierte Zeitplanung}
\label{app:Zeitplanung}

\begin{tabelle}
\input{tables/ZeitplanungDetailliertDW}
\caption{Detaillierte Zeitplanung}
\label{tab:zeitplanungdetailliert}
\end{tabelle}

% --- Platform repository stats

\clearpage
\section{Mitgelieferte Quellen}
\label{app:quellen}

\subsection{Ergänzungen zu Redmine}
\label{app:redminesourcestats}

\lstinputlisting[
        language=pd-stats,
        label=lst:redminesourcestats,
        caption={Redmine Quellen Statistik}
    ]{listings/platform-stats.txt}


\subsection{Test Repository Salt-Stats}
\label{app:testrepo}

% --- utilities

\clearpage
\section{Hilfmittel für die Dokumentation}
\label{app:doctools}

\input{appendix.d/doctools}
%
% ---

\buildtagYesNo{buildtagShortVersion}{}{
\clearpage
\section{Zusatzinformationen}
\label{app:zusatzinfo}

\input{content.d/Zusatzinfo}

% ---

\clearpage
\subsection{Outtakes}
\label{app:outtakes}
\input{content.d/outtakes}
}
